資深傳媒人直擊疑犯被捕

2018年06月27日

資深傳媒人直擊疑犯被捕

■鄭明仁趕抵疑犯被制服現場，商場已圍上圍板。

【本報訊】鰂魚涌公園開槍案嚇煞街坊，居於太古城的《蘋果日報》前高層鄭明仁，事發後聽聞事件亦趕往了解。他看到商場內圍上圍板，女疑犯在圍板後面已被制服，不禁舒一口氣，他指當時女疑犯身處的不遠處，設有迪士尼遊樂設施，內有不少小孩子在玩耍；一旦女疑犯繼續逃跑，恐造成更多人命傷亡。

指案發地點較僻靜

人稱「仁哥」的資深傳媒人鄭明仁，居於太古城多年，昨午事發時他正在商場內咖啡店看書兼嘆咖啡。其間他看即時新聞得知發生開槍案，大批警員正在商場附近搜捕疑兇，他連忙趕往了解。

當他到達現場後，即見大批記者在場，包括《蘋果日報》的舊部，商場內已圍上圍板，所知女疑犯被制服在圍板後面。仁哥在現場直擊指：「當時唔知（女疑犯）仲有冇槍喺身，行過少少就有迪士尼設施，好多細路仔喺度玩，如果佢走甩仲有槍喺身，就好危險嘞！」

仁哥指案發的鰂魚涌公園「耐不耐就有啲嘢發生，打劫都有」，主要是公園比較僻靜，尤其入夜後途人更少，加上公園內有矮樹叢，易生危險。不過他不太擔心今次案件後的安全，形容「太古城嘅治安一向幾好」。

■記者黎國剛

上一則
上一則
區議員感謝保安專業

疑犯經營保鑣公司 搏擊射術皆精

已故外婆留物業作遺產

建3網站對親戚「血的控訴」

鰂魚涌公園嘭嘭聲 街坊嚇到彈起

意製「掌心雷」10米內致命

反恐特勤隊到場戒備

區議員感謝保安專業

女保鑣陀槍爭產擊斃二姨 重創三四舅

廢老飲Starbucks睇熱鬧啫

飲完茶去趁熱鬧？

腥港啲傳媒易撈， 去到現場影下圍版就叫直擊

係，仲講到好似好威咁

內有不少小孩子在玩耍；一旦女疑犯繼續逃跑，恐造成更多人命傷亡。

女疑犯目標明確 射完就收手

戇鳩
影張咁既相就當新聞

應該興幸個女人冇打算反抗，如果唔係50發子彈夠死好多人。

個topic係咪有啲語病

以為影野影到比人拉左

我都係

睇 Topic 諗住有咩好似戰地記者咁上下專業直擊報導什至有片睇下

入到黎原來話比我知個廢老舊同事經過見到塊圍版, 連相都無張

以為資深傳媒人被捕

點解個女殺手唔順便做低佢?

廢老經過=新聞